# Nombre del Proyecto 📋

"**PotterPlayground:** es una aplicación web emocionante y entretenida para los fans de Harry Potter que quieren estar al día con las últimas noticias y eventos relacionados con el mundo mágico de Harry Potter, así como divertirse con una variedad de juegos basados ​​en la franquicia". 😀

<div style="text-align: center; padding: 10px; display:flex flex-direction:column">
    <h1 style="font-size:25px; text-decoration-line: underline;">Version Escritorio 💻</h1>
    <h2>1. Home/FAQ/Blog/Post</h2>
    <div style="display:flex; flex-wrap: wrap; gap:5px; justify-content: center;">
      <img src="/public/assets/home.png" width="300px" style="border: 3px solid #9a7a38;">
      <img src="/public/assets/faq.png" width="300px" style="border: 3px solid #9a7a38;">
      <img src="/public/assets/blog.png" width="300px" style="border: 3px solid #9a7a38;">
      <img src="/public/assets/post.png" width="300px" style="border: 3px solid #9a7a38;">
    </div>
</div>

# Link Proyecto

<div style="display: flex; flex-direction: column; align-items: center;">
    <img src="/public/harry-potter.png" width="50px">
    <a style="color: blue; font-size: 20px; display: block; text-align: center;" href="https://potterplayground.pages.dev/" target="_blank">PotterPlayground</a>
</div>

## Instalación ⚙️

1. Asegúrate de que tienes **Node.js** instalado en tu sistema.

2. Crea una carpeta para tu proyecto y abre una terminal en esa carpeta.

3. Ejecuta el siguiente comando para inicializar un nuevo proyecto de Node.js:

   ```
   npm init -y
   ```

4. Instala Astro de forma global en tu sistema ejecutando el siguiente comando en tu terminal:

   ```
   npm install -g astro
   ```

5. A continuación, instala las dependencias de **Astro, React y React-DOM** en tu proyecto ejecutando los siguientes comandos en tu terminal:

   ```
   npm create astro@latest
   npx astro add react
   ```

   Esto instalará las siguientes dependencias:

   - react: biblioteca para construir interfaces de usuario.
   - react-dom: paquete de enlace DOM específico para React.
   - Astro: Es un marco de trabajo moderno y ligero para la construcción de aplicaciones web. Permite crear componentes de interfaz de usuario reutilizables y dinámicos utilizando HTML, CSS y JavaScript. Además, proporciona una sintaxis clara y concisa para la creación de vistas y plantillas, y facilita la gestión de los estados de la aplicación.

6. Después de instalar las dependencias, ejecuta el siguiente comando en tu terminal:

   ```
   npm run dev
   ```

   Este comando iniciará el servidor de desarrollo y abrirá la aplicación en el navegador.

### Requisitos 📄

1. Conocimientos: en HTML, CSS, TypeScript, **Astro y ReactJS**.

2. Conocimientos de Git: La aplicación utiliza Git para el control de versiones, por lo que necesitará conocimientos básicos de Git para clonar el repositorio del proyecto, crear ramas, fusionar cambios y enviar solicitudes de extracción.

## Uso 💪

PotterPlayground es una aplicación web diseñada para los fans de Harry Potter que quieren estar al día con las últimas noticias, juegos y preguntas frecuentes relacionados con el mundo mágico de Harry Potter. La aplicación cuenta con un blog de noticias actualizado regularmente que cubre todo lo relacionado con los juegos, lanzamientos y eventos de Harry Potter, así como un FAQ que responde a las preguntas más comunes que los fans pueden tener sobre la historia y el universo de Harry Potter. Además, PotterPlayground también ofrece una sección de juegos donde los usuarios pueden jugar y divertirse con una variedad de juegos basados ​​en la franquicia.

## Construido con 🛠️

<div style="text-align: center; padding: 10px;">
    <img src="/public/assets/html.png" width="100px">
    <img src="/public/assets/css.png" width="100px">
    <img src="/public/assets/typescript.png" width="100px">
    <img src="/public/assets/react.png" width="100px">
    <img src="/public/assets/astro.png" width="100px" style="filter: drop-shadow(12px 12px 7px rgba(255, 255, 255, 0.7));">
</div>

## Deployment 🚀

la arquitectura de la aplicación utiliza una combinación de **Astro, React y React-DOM** para proporcionar una forma moderna y eficiente de construir aplicaciones web. Astro se utiliza como marco de trabajo para definir los componentes de interfaz de usuario, mientras que React y React-DOM se utilizan para la creación de elementos de interfaz de usuario reutilizables y dinámicos. **@astrojs/react, @types/react y @types/react-dom** se utilizan para la integración de React con Astro y para proporcionar información sobre los tipos de datos utilizados en la aplicación.

## Autores ✒️

- **William Maldonado** - _Challenge: APRENDE ASTRO DESDE CERO EN MENOS DE 2 HRS_ - [Willydmq](https://gitlab.com/Willydmq)

## Expresiones de Gratitud

- Me gustaría expresar mi más sincero agradecimiento a **[Vida MRR - Programacion web](https://www.youtube.com/watch?v=FJLf-7fkK5A)**. Gracias a tus explicaciones claras y concisas, pude aprender rápidamente cómo utilizar Astro en mis proyectos, lo que me permitió completar este challenge con éxito. 🤓.
- Te agradezco enormemente por compartir tu conocimiento y experiencia en el repositorio de **[GitHub](https://github.com/marcosrivasr/astro-primer-sitio)**. Gracias a tus recursos y ejemplos de código, pude obtener una comprensión más profunda de Astro y su integración con otras tecnologías como React y React-DOM. 📢.
- Estoy muy agradecido por tu dedicación y compromiso con la comunidad de programación web. Tu pasión por compartir tus conocimientos y ayudar a otros a aprender es realmente inspiradora, y ha sido fundamental para mi éxito en este challenge. ¡Muchas gracias por todo lo que haces, **[Vida MRR - Programacion web](https://github.com/marcosrivasr)**! 🌟.

---

⌨️ con ❤️ por [William Maldonado](https://gitlab.com/Willydmq) 😊

---
